[健戰] - 聯署 要求香港立法會秘書長陳維安辭職 - 己有9000人聯署

我知係無用, 28號無出來遊行的人, 起碼都為自己的香港做番少少野好唔好?

唔好理5毛D說話. 覺得啱就去簽, 好唔好?

兩個正評

就逃犯條例修訂法案委員會一役，香港人盡見建制派為配合政府挖空心思，企圖剔除由最資深的涂謹申議員主持會議，跳過資深排名第二的梁耀忠議員，改由排名第三的石禮謙議員出任，違反立法會慣例和《內務守則》，全無道理可言。

由陳維安領導的立法會秘書處竟然淪為政治打手，越俎代庖以至越權行事，亦從根本上失去服務立法會的中立角色、破壞信任、失職失德。

立法會內務委員會主席李慧琼強行召開特別會議，強行通過一條無約束力的指引以石禮謙代涂謹申。該條指引須由有關法案委員會考慮，亦即應於涂已安排的明日會議上討論。我們必須強調，法律顧問馮秀娟解讀《議事規則》第43條「辯論規則對委員會的適用範圍」全無先例可循，等如根本性顛覆立法會轄下委員會主席權限，可以隨意否決議員按《議事規則》提出任何規程問題、中止議案辯論和修正案。

在內務委員會以不當程序通過不當指引後，立法會秘書處旋即將該指引變成書面文件，要求議員以書面回覆同意指引與否，事前並未諮詢主持該會議的涂謹申，遑論得到涂的同意。

立法會秘書處越權違規發出文件，是立法會議事歷史中最大的一樁行政恥辱。我們要求：

一、立法會秘書處就其越權行為道歉
二、立法會秘書長陳維安引咎辭職

push

push push

希望呢個POST上到熱門, 以唔係M記party波波圖.
大家幫下手.

推

最尾果句真係簡潔有力
連登呢幾年真係好易俾人帶動消極態度
明明心中知發生咩事 知道應該要點做
但偏偏就俾五毛煽動 坐以待斃

直接炒撚左佢，做錯野，凟職唔使收warning letter同大信封？

已簽

16000人已簽

搞到佢份工都無撚埋

今次泛民靚波，做到野，係要支持下
星期六朝立法會見

放到上去點解唔有個核心啲既主題
如果真係夠人簽得到既話
單單要收陳維安皮咪浪費左個聯署

啲文字好差

但已簽

donedonedone

done

工就肯定無架喇

done

push

辭職咋？DQ啦，成份糧漚突

幾時可以炒左佢

岩呀 立法會唔係最鐘意追返出左既人工

Push

簽左